2016 意大利之旅

去年二月去完了日本後就一直沒有更新Blog,主要原因是...因為懶。其實這半年來出動拍攝的次數還是不少的,但每次都是拍攝處理完後就放上了Flickr或是Facebook了事。九月有個小假期就跟兩位朋友去了意大利玩了十天。很可惜整個旅程都是陰晴不定,拍出來的照片還達不到心中理想的程度。今次遊記還是簡單地用攝影作記錄就好。

這次意大利之旅主要目的城市為羅馬,威尼斯,佛羅倫斯和拿不勒斯周邊地區。

因為錢不多的關係,只能乘搭中國國際航空在北京轉機。當日北京的天氣還是不錯的。

搭了十多個鐘頭飛機抵達羅馬已經是夜深,在羅馬休息一晚後便出發前往拿不勒斯。其實在拿不勒斯市內是沒有計劃任何行程的,第一站的目的地是距離拿不勒斯大約一小時鐵路路程的龐貝古城。

早前在香港參觀過一個龐貝古城的展覽,大概了解當時龐貝為羅馬附近的一個重要港口城市。在公元79年龐貝後方的維蘇威火山爆發,整座城市一夜被毀。一直到18世紀,才被歷史學家重新發掘出來。由於被火山灰掩埋了大部城的城市,整個古城還保存著完好的外貌,有好一部份的建築保存完整,地上及牆上的畫作顏料清晰可見。有趣的是,在19世紀的挖掘發現了不少空洞內有人和動物的骸骨。這些小洞是由於火山灰掩埋了當時未能離開的居民,加上屍體的肉腐爛後留下骨頭和人形軀殼。考古學家將石膏灌入這這洞中做成鑄像，記錄下當時龐貝的狀況,令龐貝聞名於世。。這些石膏像雖在香港的博物館已看過一次,但在現場再看一次,還是很震撼的畫面。

龐貝古城的入口處。

龐貝古城中加入了不少現代的藝術作品。

龐貝古城的一角。

龐貝除了古城外,新城區還有一座數百年歷史的教堂。

龐貝市的火車站,是環維蘇威鐵路的其中一站。
(待續...)

Blogger:
Flickr:
Facebook Page:

圖好靚 留名

多謝

感覺好似睇過
anyway留名等睇靚相

推

義大利之旅第二站是那不勒斯市近郊的Amalfi Coast地區。此一區好比香港的南區及離島的混
合體,有非常優美的海岸線及有特色的南意大利小城。
要前往Amalfi Coast地區,可在在那不勒斯火車站乘搭環維蘇威鐵路(也就是往龐培古城的同一
線路)先前往Sorrento。這一區是著名的檸檬產地,但檸檬的品種不是我們常見的新奇士種,體積
比拳頭還要大,主要用作製造Lemon Cello(檸檬甜酒)。Sorrento最著名的手信就是這種很甜的
烈酒,濃度可達30-40%,一般意大利人會作餐後酒用。不過要Lemon Cello作手信不用在這裡買,
可以到羅馬的超市酒品部,性價比會較遊客區好很多。
作為著名的南意渡假區,其實選擇住在Sorrento會比那不勒斯要好很多。那不勒斯是意大利著
名的罪惡之城,景點也不是太多,反而Sorrento南可達Amalfi Coast, 北有龐培,東邊則有Salerno
。如果打算到南意的海岸渡假,Sorrento會是一個比那不勒斯更佳的選擇。
Sorrento附近有兩個比較風景漂亮的區域,一是Almalfi,另一是Positano。在Sorrento跟Salerno
都有巴士可以抵達,不過要等很久才有車,每車都是塞爆的,出發前一定要預留充足時間等車。

當日先到Amalfi,但當日在下雨,拍出來能見人的只有一張相。

下午前往Positano,中途天氣轉晴,非常優美的風景。

依山而建的彩色小屋。

我們在巴士線中途下車,沿著車路近賞Positano的風景。

(待續...)

LM 支持

LM

Positano靚過amalfi 好多
個陣行完上網睇番啲相先發覺

南意個種風情真係好想去多次

仲有Naples 好多好西食，不過個陣獨遊緊，淆底地路過左

圖好靚
好奇一問 用咩filter

留名

用lightroom 套VSCO再自己較色

離開那不勒斯,下一站是著名的水城威尼斯。

這一站拍到很多相,但回到家中發現相片都非常的「遊客」。果然,要拍出好相片,事前的準備是非常重要的。

威尼斯是個很有風情的古城,很可惜,今次旅程拍不出太合心水的人文照片。朋友提議去運河看日出,雖然辛苦了一點但還是有點例景相可以交功課...

聖馬可廣場日落

Ponte di Rialto 橋的大運河夜景

Ponte dell'Accademia 橋可以看到日出,這時間船很少,遊客也不多

黎明時份的安康聖母聖殿
(待續...)

Positano真係正好多,但好多tour都唔知點解話去amalfi

影得好靚

文呢??

留明
等睇羅馬

威尼斯污糟過大陸

你去過未架

留名睇靚相

由拿不勒斯直接去威尼斯？

我買左rail pass,時間唔夠唯有咁行,一早火車去

繼續威尼斯旅行的相片...

作為文藝復興時期義大利東北方的重要商港,威尼斯除本島外還有不少周圍小島,主要是作工業生產。當中比較有名的有玻璃島Murano及彩色島Burano。不過由本島前往外島的船票都不便宜,加上時間的問題只前往了Burano。

在Ponte dell'Accademia 橋看完日出後前往斯拉夫人堤岸。

聖馬可廣場總督宮,日出的光芒在廊柱間射出,配合魚肚白的天空,不錯的景色。

提拉夫人堤岸,貢多拉在日出的光照下被曬成金黃色。

日出時份的貢多拉。

長曝一張。

聖喬治馬焦雷島,沒有時間過去參觀。

維托里奧·埃馬努埃萊二世紀念像。他好像是威尼斯人,後來成為統一義大利全境的君主。

彩色島Burano。

趁早過來沒有遊客,很舒服。

(待續...)

巴打d相好靚，意大利我剩係去過羅馬